新田購物城人流少缺商戶 推免租優惠救亡

「The Boxes新田購物城」早前試業，惟場面冷清，人流及商戶開業情況較淡靜。購物城倡議人兼立法會議員黃定光今日(11日)指，現時投入營運的商戶只有23間，仍有40多間商戶已簽約但未裝修，因此決定推出租務優惠，若商戶能於4月1日前完成開業，可免租至7月1日，現有租戶同樣受惠。惟不少商戶均指現時要蝕本經營，估計每月要虧損高達2萬港元。

黃透露，現時共有89間商戶簽約，約佔購物城40%商戶，有23間商戶及食肆已開張，正與約70間商戶洽談，目前購物城有80%客戶均是本地人。由於城規會批准作臨時用地限期至今年9月，因此很多商戶暫抱觀望態度。而現時購物城獲業主新鴻基及恒基地產書面回覆，同意繼續1港元租金續租地皮，黃有信心獲得城規會續批。他亦稱，為增加客源，將會利用購物城的旅遊巴泊位供內地旅行團使用，讓內地旅客在購物城轉接駁巴士赴港不同景點。

茶餐廳馬仔記負責人李先生稱，現時顧客數目不多，「相當冷清，人流好少」，每日約虧損4000至5000港元，因此十分歡迎免租安排，並希望新年有特別活動，吸引更多遊客。售賣日本保健食品的羅先生表示，原預計內地客會較多，試業至今每日只有百多港元營業額，一個月估計要虧損2萬至3萬港元，客人購物意欲較低，大多只是到來遊玩。

來自深圳的譚先生已是第二次到購物城，他認為購物城的商店種類和上水接近，但人流少很多，因此較喜歡到購物城購物，「呢度無人，唔使去上水逼！」他今日花費約1000多港元購買年貨，預計將來都會前來購物。居於屯門的陳先生一家三口特意到場閒逛，認為商戶數量比預期中少，感到失望，預計今趟只會購買食物。